---
title: 'poche : pour remplacer Instapaper, Pocket et Readability'
date: '03-04-2013 16:00'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - wallabag
---

Puisqu’on n’est jamais mieux servi que par soi même, et puisque mon idée d’utiliser shaarli pour remplacer Pocket ne correspond pas à 100% à mes besoins, je viens de démarrer un nouveau petit projet, poche qu’il s’appelle. C’est du PHP, c’est pas forcément propre, mais c’est que je sais faire de mieux assez rapidement. Je me mettrais bien à python pour ce projet, mais pas le courage. La base de données est en SQlite. La mise en page est gérée avec Knacss.

Pour info, c’est basé sur ReadItYourself.

Tout n’est pas encore fonctionnel et en plus, ce qui l’est n’est pas encore optimisé / sécurisé / tout ce que vous voulez. J’ai une todo list longue comme le bras avec pas mal d’idées.

poche n’apporte rien de nouveau : il fait pareil que Pocket, mais il est libre.

C’est un tout début, le code est sur github, une démo d’affichage est ici (j’ai désactivé l’insertion des liens pour éviter qu’on me pourrisse le serveur, mais une démo opérationnelle à 100% sera un jour en ligne).

C’est sous Do What the Fuck You Want to Public License, amusez-vous bien.